工人時薪28元 「中國製造」不再便宜

中媒引述歐睿國際(Euromonitor)最新一項調查結果指出，中國製造業員工於2016年的平均時薪為3.6美元(折合約28港元)，較2005年大增3倍，已高於除智利以外的拉丁美洲國家，更已達到歐元區中較弱成員國水平的70%左右。

同期，巴西製造業時薪則由2.9美元降至2.7美元；墨西哥則由2.2美元降至2.1美元；南非也從4.3美元降至3.6美元。

China Market Research(CMR)分析師Ben Cavender接受外媒訪問時稱，由於中國工人時薪趨升，對當地製造業打擊很大，更多工廠將投資遷離中國。這意味着中國可能陸續有更多工作職位流失。

為降低生產成本，企業或將工廠遷至其他新興市場國家，例如是斯里蘭卡。根據歐睿調查，去年斯里蘭卡製造業時薪僅為0.5美元。

已經追平幾年前香港既最低時薪

想睇中國可以轉形啲咩行業

支爆

雞

係大陸十幾廿萬就買到樓 就算得28 都易買過香港10倍以上

全民炒野

十幾億人 唔係勞動密集型
真係唔知點算

用德川家家康講 無所謂亦無不足
香港例子就係 好多人2個一齊做野買到樓 但個供樓戶口 無可能長時間 無收入
所以 搞咩社會運動都預左無可能長期搞落去

一堆人無所事事 = 社會炸彈

大陸十幾廿萬已經買唔到樓

支那d垃圾貨，靠平取勝，人工貴根本食得屎

鬼城都買唔到啦

起樓，起基建

鄉村自己砌的應該得

香港都係三十幾蚊個鐘

十幾二十萬仲有既 不過個d同第三世界一樣

已起到爛 一堆高鐵 一堆動車

堆傻西強國人 完全唔識經濟
仲話高鐵預左蝕 事實上帶到經濟
仲係度懶經濟 up一堆咩邊際利益

心諗
你依家人口紅利 人員流動大 就係

未來社老人化 產業升級(唔會再有大量製造業) 使用率大減
呢堆高鐵 維修費 都隨時拖垮共產黨
(呢個係香港高鐵的論點 一次性 費用超支反而唔係最可怕)

你地真係好井底 雖然我對支那無咩好感
但人地一早唔玩低階製衣業
你望下電子科技公司依家中國佔左幾多間先啦

人民幣 >> 港幣

28RMB = 31.X 港幣

電子科技.....仲係以價錢低作賣點
真係做到日韓咁賣質素先算啦

鴨

越南製造、孟加拉製造貨品陸續出現

華為，中國建築，小米，大疆，高鐵，比亞迪，海以，吉利稱霸世界

雀仔

你知唔知咩叫平均高層一個月廿萬...工人一個月2000
平均每小時28蚊

全民賣屎忽

高科技，高品牌

華為，海以，中國建築，小米，無人機，高鐵，比亞迪，吉利，中移動

稱霸世界呀

中移動

大國勃起

唔識字？

巴打是否只活在自己的世界
深圳d樓已經要二三百萬

人地仲要係揾人仔
使人仔

唔識字咪撚係度柒啦

資產泡沫 + 勞保政策 = 假希望

仲要等歐美日發展出新野,佢先可以抄

但你喺深圳周街D餐廳見到既仲係三四千蚊人仔既侍應，點樣有28蚊時薪咁高？

大家飲杯

點解成日都係計平均
點解唔計中位數

此消彼長，在中國工資上漲的同時，歐洲的葡萄牙製造業時薪由6.3美元降至4.5美元，令工資水平低過部份東歐國家，亦只高過中國25%。

買巴西墨西哥葡萄牙仲好過MIC多多聲啦 值撚咩

大陸返5日工 工人有宿舍同食物津貼

同埋返8個鐘

全民偽造

28x8x20=4480
計埋津貼差唔多

之前識個COFFEE SHOP 4年EXP 既經理仔都係得 5-6K

識個向西果邊做侍應, 有宿舍住包兩餐, 一日做 10個鐘 100蚊一日

支那堆高新科技夠幾多人食飯？靠華為中興呢堆偽國企，養到幾多人？ 係大陸做得野多既心知肚明
轉哂高階=有一大堆人會失業，即使支那轉到，共慘黨一定要阻止
唔係就打杖，大幅減少人口

唔係壞事.

內需自己搵自己食, 低下階層收咁多D合理D.